<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Blog de Stéphane</title><link>https://blog.deraco.fr/fr/post/</link><description>Recent content in Posts on Blog de Stéphane</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.deraco.fr/fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Améliorer le blog avec les tags, table des matières, RSS, etc</title><link>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-06-26-ameliorations-blog/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-06-26-ameliorations-blog/</guid><description>Les deux articles précédents concernaient la mise en place du blog. Maintenant, je vais ajouter plusieurs petits (ou non) détails, tels que la fonction des tags, les pages légales, des images, une table des matières, &amp;hellip;
Organisation des fichiers Initialement, j&amp;rsquo;ai créé les fichiers Markdown des pages directement dans le répertoire content/{en,fr}/post/. Lors de la rédaction de ce billet, j&amp;rsquo;avais besoin de mettre des images.
L&amp;rsquo;emplacement prévu pour les images du site est dans le répertoire static/ (dans lequel j&amp;rsquo;ai créé un sous-répertoire images/).</description></item><item><title>Comment créer un site multilingue avec Hugo</title><link>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-06-12-creer-un-site-multilingue-avec-hugo/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-06-12-creer-un-site-multilingue-avec-hugo/</guid><description>Hugo permet de créer un site avec plusieurs langues.
Configuration Il faut tout d&amp;rsquo;abord indiquer dans le fichier de configuration la liste des langues qui seront supportées :
config.yaml
languages: en: title: Stéphane&amp;#39;s Blog fr: title: Blog de Stéphane Il est possible d&amp;rsquo;ajouter un bloc params pour chaque langue afin de surcharger des valeurs spécifiques en fonction de la langue, par exemple des libellés ou des urls différents.
À noter que la valeur de la langue par défaut sera celle définie dans defaultContentLanguage.</description></item><item><title>Création d'un blog avec Hugo</title><link>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-04-11-creation-blog-avec-hugo/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 14:54:31 +0200</pubDate><guid>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-04-11-creation-blog-avec-hugo/</guid><description>De manière tout à fait non originale, le premier post de ce blog indique de quelle façon il est généré et hébergé.
Choix du moteur Ce blog est statique, il ne repose pas sur un gestionnaire de contenu type Wordpress ou autre. Au contraire, toutes les pages sont générées en amont en HTML/CSS/JS et sont servies de manière statique. L&amp;rsquo;outil pour générer ces pages est Hugo.
Hugo prend en entrée des fichiers au format Markdown, et génère le HTML associé.</description></item></channel></rss>