<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog de Stéphane</title><link>https://blog.deraco.fr/fr/</link><description>Recent content on Blog de Stéphane</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.deraco.fr/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Détecteur de puissance de signal Wifi</title><link>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-09-19-wifi-signal-detector/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-09-19-wifi-signal-detector/</guid><description>Lors d&amp;rsquo;une précédente conférence Devoxx France, Clever-Cloud avait un stand où ils faisaient la démonstration de leur plateforme avec un petit chipset qui contrôlait une bande LED, le tout étant piloté par une websocket communiquant avec le backend hébergé sur Clever-Cloud. Les infos sur ce projet sont sur Github : https://github.com/CleverCloud/wemos-statsd-example.
Cette bande LED et le chipset étaient distribués en goodies :)
J&amp;rsquo;ai récemment retrouvé cette bande LED dans une boîte, et j&amp;rsquo;ai eu envie de jouer avec.</description></item><item><title>Améliorer le blog avec les tags, table des matières, RSS, etc</title><link>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-06-26-ameliorations-blog/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-06-26-ameliorations-blog/</guid><description>Les deux articles précédents concernaient la mise en place du blog. Maintenant, je vais ajouter plusieurs petits (ou non) détails, tels que la fonction des tags, les pages légales, des images, une table des matières, &amp;hellip;
Organisation des fichiers Initialement, j&amp;rsquo;ai créé les fichiers Markdown des pages directement dans le répertoire content/{en,fr}/post/. Lors de la rédaction de ce billet, j&amp;rsquo;avais besoin de mettre des images.
L&amp;rsquo;emplacement prévu pour les images du site est dans le répertoire static/ (dans lequel j&amp;rsquo;ai créé un sous-répertoire images/).</description></item><item><title>Comment créer un site multilingue avec Hugo</title><link>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-06-12-creer-un-site-multilingue-avec-hugo/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-06-12-creer-un-site-multilingue-avec-hugo/</guid><description>Hugo permet de créer un site avec plusieurs langues.
Configuration Il faut tout d&amp;rsquo;abord indiquer dans le fichier de configuration la liste des langues qui seront supportées :
config.yaml
languages: en: title: Stéphane&amp;#39;s Blog fr: title: Blog de Stéphane Il est possible d&amp;rsquo;ajouter un bloc params pour chaque langue afin de surcharger des valeurs spécifiques en fonction de la langue, par exemple des libellés ou des urls différents.
À noter que la valeur de la langue par défaut sera celle définie dans defaultContentLanguage.</description></item><item><title>Création d'un blog avec Hugo</title><link>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-04-11-creation-blog-avec-hugo/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 14:54:31 +0200</pubDate><guid>https://blog.deraco.fr/fr/post/2021-04-11-creation-blog-avec-hugo/</guid><description>De manière tout à fait non originale, le premier post de ce blog indique de quelle façon il est généré et hébergé.
Choix du moteur Ce blog est statique, il ne repose pas sur un gestionnaire de contenu type Wordpress ou autre. Au contraire, toutes les pages sont générées en amont en HTML/CSS/JS et sont servies de manière statique. L&amp;rsquo;outil pour générer ces pages est Hugo.
Hugo prend en entrée des fichiers au format Markdown, et génère le HTML associé.</description></item><item><title>Crédits</title><link>https://blog.deraco.fr/fr/credits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.deraco.fr/fr/credits/</guid><description>Ce site utilise :
Hugo en tant que moteur de blog statique Github Pages pour l&amp;rsquo;hébergement Github Actions pour la gestion de la construction du site Un fork du thème ananke La librairie wordcloud2.js</description></item><item><title>Mentions légales</title><link>https://blog.deraco.fr/fr/terms/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.deraco.fr/fr/terms/</guid><description>Ce site est un blog personnel rédigé par Stéphane Deraco.
Hébergement Ce site est hébergé par Github à travers sa fonctionnalité Github Pages. Le nom de domaine blog.deraco.fr est géré par Gandi.
Vie privée et données personnelles Ce site ne recueille aucune information personnelle des visiteurs.
Cookies et traceurs Ce site n&amp;rsquo;utilise aucun cookie. Notamment, ce site n&amp;rsquo;utilise aucune fonctionnalité de cookie tiers à des fin de traçage.</description></item><item><title>À propos</title><link>https://blog.deraco.fr/fr/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.deraco.fr/fr/about/</guid><description>👋 Je suis Stéphane Deraco. Je suis ingénieur en informatique, et travaille à la DSI du CNRS.
🔬 J&amp;rsquo;utilise ce blog pour expérimenter !
➡️ Voici les thèmes sur lesquels j&amp;rsquo;ai écrit :
let tagMap = new Map(); let tagArray = new Array(); tagMap.set("arduino", 1 ); tagArray.push(["arduino", 1 ]); tagMap.set("clever-cloud", 1 ); tagArray.push(["clever-cloud", 1 ]); tagMap.set("esp8266", 1 ); tagArray.push(["esp8266", 1 ]); tagMap.set("github-pages", 1 ); tagArray.push(["github-pages", 1 ]); tagMap.set("hugo", 3 ); tagArray.</description></item></channel></rss>